翻牆上咸網！男子慘被行政處罰

據湖南常德津市市公安局官方微信7月28日消息，世界那麼大，好想“翻牆”去看看，少數網友通過“翻牆”軟件連接境外網站，有的瀏覽不良網站的同時， 還在境外論壇、網站發布不實信息和言論。 這不，常德一男子通過VPN“翻牆”訪問境外網站，被行政處罰！

“翻牆”瀏覽不良網站？

津市市公安局網安大隊民警在工作中發現，有人使用“翻牆”軟件接入境外網絡，辦案民警隨即展開調查，並迅速查明家住某小區陳某使用“翻牆”軟件瀏覽境外色情 網站的違法事實。

據警方的調查了解，違法行為人陳某自2019年2月向吳某購買“翻牆”軟件“Shadowrocket”後，便將該軟件下載至自己蘋果手機中，在手機上使用該軟件建立非法信道 進行國際聯網，並長期用於瀏覽境外色情網站。

目前，根據《中華人民共和國計算機信息網絡國際聯網管理暫行規定》第六條、第十四條之規定，給予違法行為人陳某警告處罰。

你要知道的法律規定

所謂的“翻牆”，是指繞過相應的IP封鎖、內容過濾、域名劫持、流量限制等，實現對網絡內容的訪問。 在我國網民所稱的“翻牆”，一般是指繞開我國的法律管制，瀏覽境外服務器的相關網頁內容。

為了加強對計算機信息網絡國際聯網的管理，保障國際計算機信息交流的健康發展，我國製定了《中華人民共和國計算機信息網絡國際聯網管理暫行規定》，其中規定了“計算機信息網絡直接進行國際聯網，必須 使用郵電部國家公用電信網提供的國際出入口信道。任何單位和個人不得自行建立或者使用其他信道進行國際聯網。”如違反上述規定，公安機關會責令停止聯網，給予警告，可以並處15000元以下 的罰款；有違法所得的，沒收違法所得。

處罰規定

行為人如果非法出售可訪問境外互聯網網站的“VPN”翻牆服務的，可能會觸犯“提供侵入、非法控制計算機信息系統程序、工具罪”，情節嚴重的，會處以三年以下有期徒刑或者拘役 ，並處或者單處罰金。 如果行為人使用“翻牆”軟件獲得某些不實言論、信息後，進行散佈、造謠，並造成不良影響的，可能會觸犯“尋釁滋事罪”或者是“誹謗罪”等等。

快啲拉晒華春瑩同胡錫進嗰班翻牆嘅仆街啦

點解咁多人唔捉要捉佢
佢衰咩？

打j都唔俾

可能衰j美國妹

有黨仲要打j